世衞報告料指中國野生動物交易或是病毒傳播來源

世衞報告料指中國野生動物交易或是病毒傳播來源

世衞專家組早前到武漢進行新冠病毒溯源工作，預料本周會公布報告。外電預料，報告會認定中國的野生動物交易可能是新型病毒的「傳播來源」。

參與研究的美國衞生組織生態健康聯盟主席達扎克表示，武漢華南海鮮市場擺放的動物容易受新冠病毒感染，或是傳播渠道，把病毒從被視為主要來源的蝙蝠傳給人類，同沙士當年的傳播方式類似。

專家組成員之一的澳洲傳染病專家德維爾表示，目前證據顯示，華南海鮮市場是新冠疫情得以擴大的地方，但不一定是病毒誕生地。有科學家指，在野生動物市場，兩個物種可能會被困在一起，令病毒在傳人類前得以適應和變強。一項研究發現，武漢的傳染病醫院最先治療的約100名患者中，約一半同華南海鮮市場有關。

不過，報告未對病毒來源作最終定論，專家計劃在中國境內外做更多研究，了解新冠病毒如何形成，防止疫情日後回升或重臨。

留番戰埸上解釋

Time will tell

明明係支那人先係病毒傳播來源

chi na virus

又話唔關支拿事？又話係天外來客？ 一時一樣 想點

美國重返who
就表達呢d立場
傷透了中國同胞的感情

以支那人聲東擊西既慣例
肯認野味, 姐係真相在實驗室

咩叫做野生動物先？ 中國既人禽之別有好多解釋既空間

Ccp bioweapon

彈出彈入收皮啦世衛

中国人食咗野味
無一千都有幾百年啦
一係隻野味係實驗室出品

2019年尾早期仲有報導傳係實驗室試驗品流出做外賣…

到2020年頭大爆發呢乍報道就失蹤了

係呀上面嗰啲兩腳人形動物係野生動物嚟

中國人不吃這一套
世衛沒有資格居高臨下同中國說話